梁振英：所有政府部門應切實止暴

■梁振英在fb發帖，強調中央明確提出「止暴制亂」的要求，倘有主要官員不指導好、不管好下屬署、處級部門，中央可隨時向主要官員問責。 fb截圖

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）特區行政長官林鄭月娥日前表示，所有政府部門都要參與「止暴制亂」。全國政協副主席梁振英昨日在fb發帖，強調中央不斷和明確提出了「止暴制亂」的要求，不僅是對香港警隊的要求，而是對全社會包括所有政府部門的要求，所有部門都要切實執行，倘有主要官員在這個重大和明確任務上不指導好、不管好下屬署、處級部門，中央完全可以隨時向主要官員問責。

梁振英以《「止暴制亂」是所有政府部門的任務和職責》為題發帖，指中央不斷和明確提出了「止暴制亂」的要求，不僅是對警隊的要求，而是對全社會包括所有政府部門的要求，所有部門都要切實執行，不應互挖牆腳。

中央可問責未切實止暴官員

他續說，所有主要官員都是中央政府任命的，基本法有這個規定，是經過深思熟慮的。主要官員（包括司長和局長）在「止暴制亂」這個重大和明確任務上不指導好、不管好下屬署、處級部門，不顧全大局，中央完全可以隨時向主要官員問責。「任、免權力是統一的，中央根據基本法有任命權，就有主動免去主要官員的權力，任和免都不是5年只用一次的權力。」

梁振英形容，黑暴不是「打情罵俏」，「是有國際背景，有大腦、有金主、有前有後的暴力奪權鬥爭，我們不想鬥爭，但在這個大是大非的問題上不怕鬥爭，有權有責穿軍服拿軍餉的特區政府所有人員更要有鬥爭意識。公務員辦事『政治中立』指的不是沒有政治考慮，也不是各自按個人政治立場辦公，而是要執行政府的所有決定，包括政治決定。」

網民「David Woo」留言支持：「絕對同意！止暴責任，不應全在警隊！」「梅麗莎」也道：「暴力已踏上（入）五個月了，政府是應該加大力度來止暴制亂， 不應再讓市民過得那麼辛苦。」

網民：應除內部瘀血

「Lemon Tree」就針對有公務員甚至紀律部隊人員因涉嫌參與暴動而被捕，有感而發道：「逆運從6月開始，止暴制亂四個字都像口號叫到至今了。隨（除）了有能士擔當平定社會秩序之時，亦要有內務同時一起清除瘀血才有用。」

「龍世顯」認為，「問題係政府部門黃底太多，單係被拘捕嘅暴徒裏面已經有唔小（少）公務員，紀律部隊，醫療界，社工界，教育界......」「Henry Hung Fan Hin」就道：「香港政府必須對那些罔顧公共安全、不顧公眾利益、明顯違反公務員條例／職務／責任的人，嚴懲不貸、革職追責！為官避責平生恥，帶頭違法更可惡！」

樓主咁多個po 大部分都係黨報link黎

得大陸先有權問責，市民冇，睇到啦香港人

梁振英應該親自落場

收皮啦退休呀伯

想靠波叔借屍還魂了

問責=繼續為市民服務